\documentclass[../main]{subfiles}
\graphicspath{{\subfix{../Images/}}}

\begin{document}

W tej części pracy będą przedstawione wnioski i przemyślenia autora, które pojawiły się podczas realizacji pewnych części pracy, z powodu czego te wnioski zostaną podzielone na części.

\subsection*{Planowanie i zakres}

Początkowo planowano przeanalizować dwie architektury oprogramowania systemowego: architekturę z wirtualizacją i bez wirtualizacji, w tym przeanalizować te architektury na podstawie różnych realizacji. Było to planowane w momencie, kiedy autor posiadał tylko wiedzę koncepcyjną na temat tych architektur, z powodu czego nie było możliwe dokładnie przewidzieć problemy i skutki tych problemów, co spowodowało zmniejszenie zakresu do jednej dwóch architektur w części teoretycznej i jednej architektury z jedną analizowaną realizacją w części praktycznej.

W takim przypadku należało skonsultować się z osobami posiadającymi większą wiedzę na ten temat, aby lepiej przeanalizować i rozplanować tok wykonywanych prac, co nie było zrobione przez autora.

\subsection*{Algorytmy}

W danej prace były analizowane głównie algorytmy jednordzeniowe, chociaż i planowano także przeanalizować algorytmy wielordzeniowe. Większość z tych algorytmów jest już wiadoma z końca dwudziestego wieku, i w tym zakresie już mało zostało do jakichkolwiek badań i polepszeń. Wskazuje na to np. zbadany algorytm DARTS, który jest najnowszy z badanych algorytmów, jednak pokazuje rezultaty gorsze od algorytmów starszych.

Natomiast większym wyzwaniem jest dobór odpowiedniego algorytmu do odpowiedniego praktycznego przypadku, oraz implementacja tego algorytmu w rzeczywistości. I najwięcej kłopotów z implementacją jest w systemach z kilkoma jednostkami obliczeniowymi, co nie zostało zbadane w ramach tej pracy.

Po analizie i porównaniu algorytmów autor nie widzi przyczyny dążenia do dalszego rozwoju i optymizacji algorytmów jednordzeniowych, chociaż autor nie jest także w stanie powiedzieć na pewno, ponieważ, aby to potwierdzić - trzeba przeprowadzić analizę matematyczną.

\subsection*{Potencjał dalszego rozwoju}

W ramach tej pracy zostały zaimplementowane i przeanalizowany najpopularniejsze algorytmy jednordzeniowe. Głównym celem tego było zdobycie wiedzy praktycznej i teoretycznej na temat algorytmów jednordzeniowych. Jednak przeprowadzona analiza była niekompletna i może być kontynuowana. Lista przykładowych przypadków testowych dla dalszej analizy:

\begin{itemize}
    \item Analiza zależności pomiędzy rozkładem średniego czasu potrzebnego na osiągnięcie celu i ilością sukcesów i porażek w osiągnięciu celów przez procesy.
    \item Analiza zależności pomiędzy ilością procesów i ilością sukcesów i porażek w osiągnięciu celów przez te procesy.
    \item Analiza pomiędzy rozkładem priorytetów procesów i ilością sukcesów i porażek w osiągnięciu celów przez procesy.
    \item Analiza możliwości konfiguracji algorytmów (np. algorytm RR posiada możliwość ustawienia kwantu czasu) i wpływu tej konfiguracji na wyniki wyjściowe.
\end{itemize}

Warto też zwrócić uwagę na optymizacje doboru metadanych procesów, aby uniknąć wahań i niepewności w rezultatach wyjściowych, zademonstrowanych na \cref{fig:results-notsmoothed-loadfactor}.

Natomiast analiza algorytmów w przypadku obecności kilku jednostek obliczeniowych lub obecności hiperwizora, jest tematem bardziej skomplikowanym, ponieważ oprócz algorytmów zarządzania zasobami jednostki obliczeniowej dołączają też problemy determinizmu związane z pamięcią podręczną jednostki obliczeniowej (ang. cache). Ale największym wezwaniami w takich przypadkach są: implementacja, pomiar i analiza. Głównie to jest spowodowane obecnością dodatkowej jednostki obliczeniowej lub dodatkowej warstwy abstrakcji w postaci hiperwizora.

\end{document}